天水圍親子遊 改路線仍被禁

天水圍親子遊 改路線仍被禁

民陣9.15大遊行及天水圍親子遊同遭警方發反對通知書。

【本報訊】公眾集會及遊行上訴委員會昨除駁回民陣覆核外，亦駁回今午在天水圍「親子遊行」的申請。申請人庭上雖曾提出一條距離警署、港鐵站較遠的遊行路線，並強調是次遊行希望能能以「平心靜氣」形式進行，惟警方仍指路線仍會途經商場及酒店，構成公眾安全風險，堅拒批出不反對通知書。

申請人陳詩雅原計劃今午舉行由天秀公園遊行至天水圍港鐵站的「親子遊行」，但遭警方以保障公眾安全為由發反對通知書。陳昨在覆核聆訊上，透過代表律師提出由宏逸廣場遊行至置富嘉湖的新路線，指新路線較舊路線為短，且離警署、輕鐵及港鐵站較遠，相信能釋除警方疑慮。陳的代表律師又指，是次遊行希望以平心靜氣的形式進行。

相關新聞：勇氣智慧永不滅

警指經商場酒店難估風險

聆訊主席陳耀莊其後曾宣佈休庭，讓雙方商討新路線，惟最終警方指新路線仍會途經兩個商場及酒店，警方無法保障遊行隊伍經過時會出現的安全風險，加上目前的社會氣氛，故未能接納申請人提出的新路線。

代表警方的天水圍助理分區指揮官（行動）張澧騏發言時，播出早前群眾包圍天水圍警署、有人將煙花射向人群及警署的片段，以及展示近日示威者衝擊港鐵站及警署，TG和網上討論區言論的圖片。張續表示，天水圍警署近期屢受嚴重衝擊，包括被人拋擲汽油彈及雜物，加上亦有人鼓吹「勇武派」參加天水圍遊行，故即使申請人標榜遊行以和平形式進行以及可「扶老攜幼」，警方亦質疑主辦方不能確保參加者安全。

陳耀莊聽取雙方陳詞及與委員退庭商議後，同樣以遊行將對公眾人士構成嚴重安全威脅，以及近日遊行完畢後屢次爆發警民衝突為由，駁回上訴人申請。

■記者羅智堅

上一則
上一則
民陣上訴駁回 警禁明遊行

下一則
下一則
打工仔各區高唱「香港之歌」

勇氣智慧永不滅
國資委促央企扶持港加投資增控制權
央企高層 政商界禮賓府交流
學者：港內地化 外資必走夾唔唞
連儂牆百人悼念九戰友
紅磡「慶中秋」五人被捕
「網開一面」論遭政法委轟縱容犯罪李嘉誠遺憾被曲解 已慣莫須有
官媒斥林行止為「暴徒」平反
麗晶8.24改密碼風波 瑞安物管稱抱歉
全港大專號召十．一起三罷七日
公安部長任港澳小組副組長
7.1後紐約首露面 梁繼平：港已出現政治犯
官媒發功撐收地 圖挽建制選情
林鄭老人院派月餅 防暴護駕
自由黨促施政報告每人派一萬
777辦對話會 泛民區議員擬杯葛
民陣上訴駁回 警禁明遊行
打工仔各區高唱「香港之歌」
警放生打人「護旗手」
六中學生發起「螢火之荊」集會 今中環發聲
fb刪除 警停十條篤灰熱線
方仲賢母盼討回公義 「警察同爛仔冇分別」
網民眾籌登廣告「賀中國大壽」
日人將拆繪馬內地網紅指模交警
警設推進指引 佈拉人陷阱
疑「僭建」權力闖私人地方
大狀：警無權驅趕記者
三少年遭警未告先押 社總轟社署失職
條例訂明少年犯不應判監禁
藍絲批鬥馬道立 大律師公會譴責
網傳空投腐液 住戶呼冤
何君堯議辦遭掟爆玻璃
爆眼女覆核獲批許可 警封存醫療報告
6.12首宗暴動案 控方交區院審
控罪書罕有無列警員名
青年涉燒國旗 斥警屈打成招
刮花警署牆2厘米 男工判社服
建自由光輝香港

各位手足聽日見！

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

天水圍逃脫路線

基本上得１，２兩條路。３，４好極端，自已衡量風險。

１：天影路出洪水橋 （唔使經圍村，但附近大量廢車場車房，有老黑）

２：行西鐵路軌下面出朗屏 （經村，但好少一段）

（３）：行山路出元朗工業村 （難行，要經圍村）

（４）：去流浮山行菠蘿山出屯門 （難行，圍村（刀手？））

路線長度： ２＞１＞３＞４